{"id":"2017_8","name":"Romanos2017_8","memoryVerse":"“Ante la promesa de Dios no vaciló como un incrédulo, sino que se reafirmó en su fe y dio gloria a Dios, plenamente  convencido de que Dios tenía poder para cumplir lo que había prometido”. – Romanos 4:20-21","dayQuestions":{"one":{"title":"PRIMER DÍA: leer las notas y las referencias.","questions":[{"id":"2017_8_1","questionText":"1.  ¿Qué parte de la conferencia tuvo un significado especial para usted?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_8_2","questionText":"2.  ¿Cómo le ayudaron las notas?","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"SEGUNDO DÍA: leer Romanos 5:1-2.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"5:1-2"}],"questions":[{"id":"2017_8_3","questionText":"3.  ¿Qué significa tener paz con Dios, y cómo se logra obtener esa paz? ¿Cómo es esto diferente y superior a las  circunstancias o sentimientos pacíficos?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_8_4","questionText":"4.  ¿Qué acceso tienen los creyentes a través de Jesucristo, y cómo afecta este privilegio su vida diaria? (Vea también Juan 14:6; Efesios 2:18; 3:12; Hebreos 4:14-16.)","answer":"","quotes":[{"book":"Juan","verse":"14:6"},{"book":"Efesios","verse":"2:18"},{"book":"Efesios","verse":"3:12"},{"book":"Hebreos","verse":"4:14-16"}]},{"id":"2017_8_5","questionText":"5.  Los cristianos verán la gloria de Dios en el cielo. ¿Cómo podría el enfocarse “en la esperanza de alcanzar la gloria de Dios” fortalecerla(o), consolarla(o) o darle alegría o gozo hoy? (Vea también Salmo 17:15; Mateo 5:8; 1 Juan 3:2; Apocalipsis 22:3-4.)","answer":"","quotes":[{"book":"Mateo","verse":"5:8"},{"book":"1 Juan","verse":"3:2"},{"book":"Apocalipsis","verse":"22:3-4"}]}]},"three":{"title":"TERCER DÍA: leer Romanos 5:3-5.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"5:3-5"}],"questions":[{"id":"2017_8_6a","questionText":"6. a.  ¿Por qué y cómo pueden los creyentes gloriarse (regocijarse o jactarse) en el sufrimiento?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_8_6b","questionText":"6. b.  ¿Cómo ha usado Dios su sufrimiento para producir perseverancia, carácter, esperanza y un conocimiento más profundo de Su amor en usted y en aquellos que le rodean?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_8_7","questionText":"7.  ¿Por qué la esperanza no nos defrauda o “no avergüenza”, y qué papel juega el Espíritu Santo en este proceso?","answer":"","quotes":[]}]},"four":{"title":"CUARTO DÍA: leer Romanos 5:6-8.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"5:6-8"}],"questions":[{"id":"2017_8_8a","questionText":"8. a.   Escriba tres palabras de estos versículos que describen la condición de aquellos por quienes Cristo murió. ¿Por qué son buenas noticias?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_8_8b","questionText":"8. b.   ¿Cómo estas tres palabras aclaran que la gente no puede salvarse a sí misma, y cuál es su experiencia personal en cuanto a esto? (Vea también Efesios 2:1-9.)","answer":"","quotes":[{"book":"Efesios","verse":"2:1-9"}]},{"id":"2017_8_9","questionText":"9.  ¿Cómo podrían estos versículos ayudarle a explicar por qué el cristianismo es único y singular en comparación con otras religiones y filosofías?","answer":"","quotes":[]}]},"five":{"title":"QUINTO DÍA: leer Romanos 5:9-11.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"5:9-11"}],"questions":[{"id":"2017_8_10","questionText":"10.  Enumere varios aspectos de la salvación según lo que dicen estos versículos.","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_8_11a","questionText":"11. a.  Defina “reconciliación”. (Si es necesario, use un diccionario.)","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_8_11b","questionText":"11. b.  ¿Se reconcilió Dios con nosotros o nos reconciliamos con Dios, y qué revela acerca de Dios?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_8_12","questionText":"12.  ¿Cómo somos salvados por medio de la vida de Cristo, y qué palabras o acciones usaremos para jactarnos (regoci-jarnos) en Él? (Vea también Romanos 4:25; 6:8-10; 8:34, u otros pasajes bíblicos que usted conozca.)","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"4:25"},{"book":"Romanos","verse":"6:8-10"},{"book":"Romanos","verse":"8:34"}]}]},"six":{"title":"SEXTO DÍA: repasar Romanos 5:1-11.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"5:1-11"}],"questions":[{"id":"2017_8_13","questionText":"13.  ¿Qué ha aprendido usted sobre Dios del estudio de esta semana? ¿Cómo podría orar su grupo por usted mientras incorpora esta verdad en su vida?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_8_14","questionText":"14.  Homilética para líderes de grupo y administrativos: Romanos 5:1-11","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"5:1-11"}]}]}}}